「你問我畫」移民左美國6年

最近壓力大
悶悶地 上嚟hea下
移民左美國6年
有咩問 我畫畫加寫下字答

樓主你係搵咩工 點樣移

細佬我打算過黎讀engine master搵工

幾大

我讀Accounting last semester ,主要搵audit/tax既工
都喺去下學校搞d求職活動，比下cv比d公司
另外就有係網上apply job，都有公司覆我咁

我阿媽d家姐全部都係美國人
細個阿媽申請左個姊妹紙移民過去，到我十幾歲個時就申請到，之後就直接可以申請埋我

咁你覺得engine 無綠卡難唔難搵工
好想實現美國夢

加州呢邊，特別灣區
Engine大量職位，係會請留學生
只有gpa唔太低，技術好就ok
但聽聞engine入職試，寫d碼都幾難下
同埋最好master畢業前睇下搵唔搵到intern先
美國工作經驗都幾緊要下

有無夜晚真係唔小心撞埋落d黑人到

講起呢樣！！！
有次我同我男友夜晚食完飯揸車返屋企
有個黑鬼著到全身黑色！！！
黑衫黑褲黑鞋過馬路（無路燈）
好采個下見到，即刻停低架車
我男友即刻爆左佢「diu 黑人就咪L著到全身黑色啦，係咪好想人撞到你？」

掛住香港嗎？

掛我最掛住係香港d車仔面
同m記脆香雞翼！！！美國d m記無脆翼架！！

做消防有無機會移到民過黎

喺香港局住做狗

喺美國使唔使做狗？

一係識個美國鬼妹結婚，申請你過黎
（美國身份香港人都得）
有錢既就投資移民，不過宜家投資移民排好耐都未移到

美國唔駛做狗
有錢養狗添
我識好多人讀唔成書
出嚟打份餐廳工，夜晚又做下uber
夠食夠住夠玩夠儲錢
香港真係搵搵埋埋都唔夠使

就算打份餐廳工 都夠食夠住夠玩
咁正？

有冇識返d當地朋友？
用咩方法識？

係 唔知其他州啦
我呢邊好多餐廳稅後都搵到最少二千幾美金，三千幾都有
最主要美國餐廳一定要人比tips
做d西式日式既tips，好和味下
諗下晚餐一枱食百幾蚊美金，最少要比15%tips
底薪再加tips真係搵好多下，不過算辛苦工囉
美國失業率又低

當地朋友即係美國人朋友？
多數喺學校識，但唔會話熟
如果係當地既香港人朋友就通常係fd搭fd咁識
呢外就係好多人用交友app識香港人

我住既地方，名勝點

2-3千
本身屋企有屋住唔使租個啲野先夠洗咋下話
如果自己要租屋住2-3千會夠咩

咁如果係full time日日返既就唔至呢個數既
我識既係返part time搵2-3千，另外再做下uber咁
一個月就應該4千美金左右
屋租就睇下住幾大住咩區
我住緊個度1房1廳，5百幾尺左右
同男友分，一人千三蚊一個月
所以係絕對夠
我識有堆fd就係我講咁hea住返
宜家30歲，買左樓供樓收租了

當地朋友 = 真係土生土長嘅美國人, 計埋第2代移民

我有朋友做地勤好似都係得2千幾

真係睇邊個州，三藩市呢邊先特別貴，乜都貴
但相對工資都會高d
中部個d，租金幾百蚊美金都有

咁就真係學校識，會一齊出下去咁
但少，始終唔啱傾

係某大firm audit intern 緊
利申: east

可以考慮轉行做插畫

我無心入四大
我寧願平平淡淡做卒仔
四大捱死，不過係好體驗
師兄邊間？pwc?

物理治療師移唔移到

有⋯
以前係香港做過下攝影師
影下fashion snap
但老豆唔喜歡迫我一定要繼續讀書
搵返「好工」
搞到宜家咪讀accounting
插畫都係其中一個夢想

computer science 最易

絲打，你d漫畫唔錯

岐視嚴唔嚴重
有冇話邊啲地方會好啲？

諗唔到畫咩
應該可以申請技術移民
但都要睇佢批唔批

中部人留名學野

對華人既話
三藩市，LA比較好
因為超多華人
其他地方幾嚴重下
特別d金髮鬼永遠覺得自己高人一等
佢地又唔鐘意黑鬼，又唔鐘意華人搶晒佢地d工

射射
如果比心機畫
應該好d

聽講中部出去買野
要揸2個鐘車係唔係架？

係 cs易搵工
但已經真係好多人都讀cs
有d人出左嚟做嘢，都想自修cs轉工

絲打我唔係讀cs 但讀electronics 電子

Bay Area , Portland, Texas 都多電子related 既工

美國Ｄ鬼妺好樣衰

我果到近town所以唔洗咁耐
可能中部比東西岸少啲大城市所以多人咁覺得都唔奇

有big4 experience 係幾好
唔自爆了
做死我
希望第時捱幾年跳返出去

你英文程度去到咩level? 會唔會覺得鬼佬其實都係傻下傻下？

好撚想去美國生活呀

金髮鬼妹好撚正

29+1

你就好啦 same 親屬移民

accounting major 做緊tax 但我22 23先批左去 遲畢業 依家做緊狗 打算30前考cpa 同ea

絲打 可以的話大家做個frd 會計狗辛酸

C打好靚女女

真心唔明點解佢地咁興厚唇

特別Bay Area 矽谷世界 真係好多

我每次聽到都覺得中部好可怕
係路邊比人埋屍都唔知咁
我呢邊10分鐘車就去到華人超市

加油 聽我professor 講 最少捱2年先好轉走
換左個title先去第2間行度做

10分滿分，7.5左右
聽同講叻，寫嘢一般般
睇下美國總統 都知好多都on99
特別d金髮 成績真心差
D人傳金髮鬼個腦特別蠢

其實絲打你住美頭邊頭

我報左San Jose 果頭治安，住好唔好

美國好多肥妹
但我學校有歐洲嚟既鬼妹，個d就真心正

29+1 就出事啦 仲讀緊書
2頭頭咁

等我食埋個飯先覆

今晚人女完呢個 好一般

啱啱移左一個月半 未考車牌

好
我叫外賣送嚟咋
今晚有成堆文睇

啱啱check我呢邊 普通office仔 1粒鐘$16
30多既話真係有d難 除非你個底好靚
政府工唔清楚啊 應該睇下咩政府工

一睇畫功
ip都唔洗check 已經知樓主邊個

我同你個名一樣都好毒
我最鐘意既閒時活動係打機喊出嚟
最近打緊Apex

黎緊年尾返SF 拎綠卡 有咩好發展

英文1/10

唔係掛
不過如果真人識我
應該睇字已經認得我
唔洗睇畫

考車牌 搵個好師傅教就ok
唔好慳錢搵朋友教
我個時個師傅 對d考試路線瞭如指掌
佢直頭識入面d考官會打招呼
我一take pass
所有文件野都係師傅幫我搞

我個邊冇乜華人

幾歲先？ 本身做開咩
想係美國長期發展 真係培養下d英文好d
如果英文差，大多數都去做餐廳侍應

樓主同我結婚申請我過去ok？

Sad 識到朋友未
如果有朋友就問下佢地個時咩師傅教
美國考車唔算難 只要做足晒d動作
正正常常就ok

我都想有朋友

Join ok?! 琴日down左 利申east coast

好慘 啱啱過21歲真係灰機
如果係華人多既地方，可以睇下識唔識人
叫人介紹入去做都有既
不過美國有手有腳 無犯罪紀錄
都會搵到錢生活 因為個華人開既餐館都會請人

樓豬有男友

有無discord? 有個香港apex discord群
千幾人係裡面 長期組隊玩
Apex真係⋯ 要識既傾住計先會打到
同路人玩gg

美國住同香港有咩分别

Download 個 陌陌 交友app識下人
有好多香港人同大6人都有玩
我一開始成堆fd都係裡面識

不用大陸app

會批架啦 我等左13 14年 中間仆街奧巴馬停左2年 好想溝abc呀屌 個culture 始終唔岩

如果冇就可以？

第1 少人環境空曠 香港真係⋯多人到想死
第2 空氣好好多
第3 香港無機會買樓 美國就絕對有
第4美國買車 入油都平過香港好多
第5 香港多好多好野食

咁我就真係唔知點識
我自己堆fd都係靠app識
一係就本身有fd都一齊係呢邊 fd搭fd再識

正常冇事冇幹就唔驚佢唔批嘅
只係預計批個陣已經30幾
學歷又唔係好好 擔心搵到咩工生活姐

我表哥表姐都係abc 但好明顯culture好唔同
我拍拖一定唔會搵abc/鬼仔 難溝通
有fd同鬼仔結左婚 文化差異大到 想喊

27喇 司機 唔通又要返city college

開珍珠奶茶有無得做

豬sir

樓豬太豬
讀會計係因為對數字叻
背文字嘢唔掂
點知last sem 最後咁多堂都係背文字嘢！！！！！
我真心想死 5堂都係咁
每個星期睇文都睇到想死 百幾頁紙

company law , tax 果啲？

CCSF? 司機可以全職uber都得
珍珠奶茶⋯要夠原本呢邊個幾間揮先得
個人覺得 甜品糖水有得做
呢邊出名糖水得個幾間
個幾間都做得好好

唉.讀會計..出到嚟做狗..人工又唔高,考埋牌都冇it咁好搵..又OT..

差d miss左
我住Daly City
San Jose 住又平d、野食又多野揀又平d
治安都唔錯
不過每次揸車去親SF 就準備塞下車咁

考咗cpa夠啦,唔使考ea..

美國KFC雞翼唔掂?

Business ethics, business law, business policy
Government & non-profit accounting
最慘連audit 都係背嘢
我d數字野去左邊 灰

考多個ea牌搵稅工易d resume 多樣野比人睇 又壯下膽咁囉

我都喺美國。

樓豬碌鳩有幾大

Popeyes 會好d

但唔sure西岸有冇

利申上年9月讀完financial acct 比mainland屈到

好努力讀都7grade

好阿
我打算畢左業一路打工一路考cpa了

加州洗唔洗讀150credits 先可以做執業會計師？

係⋯ 呢邊it狗好好搵
我都後悔個時唔讀cs
不過會計 考埋cpa 比好多人黎講算搵得唔小
我無乜大志打算搵間細firm做算
唔想OT得咁辛苦

我寧願食Jollibee kfc難食到嘔

要 一定要有150credits
我⋯我計埋last sem仲差13個credit
打算之後先再修埋佢 以後考
13credits 半工讀左佢算

你咒我分手嗎？

0cm 點算

我9月開始讀master 儲錢 半工讀 我差成25 credits

Popeyes 呢邊都有 但我未試過
我⋯jollibee忠粉

冇畫？

Same here 我都係
前幾日去完個career event
間間公司睇完份cv都會問
你會唔會考慮考cpa
死狗咁答 會會會會

Financial acct 兩堂讀曬
唔洗再對住佢

你做咩回番自己留個comment

加油 洗唔洗考GMAT先讀master?
我都要儲定錢

Audit先濕鳩 簡岩professor 真係好緊要

1 mt 1 final 冇study material

老野堂堂9up冇ppt 考試冇hint 冇review 題目自己出

Mt b range final炒左 全班炒哂佢唔拉curve

美國住邊最安全
北邊暴風雪
西有龍捲風地震
東有颶風
南有水災

過多三年就移

唔洗 一年內考番 如果gpa夠 有得waive

岩岩好高0.1 🤪🤪🤪

有 但0cm唔知點畫
畫42吋比你算

頂
頂
頂
我做乜7

北邊安全d啦 幾年先一次暴風雪 咁嚴重ge都唔洗番工冇人出街啦

美國入息中位數係幾多

仲有鱷魚

Btw 留左tg得閒吹水 淨講會計野

我2midterm 1final
我同我個fd第一個midterm已經炒左
我地要睇埋Ted talk，又睇文
會問裡面d嘢 痴線

剛剛topup marketing 畢業
想問問去美國讀咩master 最易留低？

我呢邊成日山火有時又地震
但我心屬灣區 都係覺得SF呢邊好住

大學畢業5年人工偏高嗰批 賺幾錢到 稅要交幾多

人工偏高--當香港黎講 4萬 稅要交5萬幾

點睇香港大灣區同美國大灣區

唔好咁對我啦
好似考試咁
我會選擇google

Tg係咩我蠢

咪係囉！！ 停晒課 停晒工葡萄

Telegram 冇唔緊要

我都去左美國7年啦喎 樓主美國邊度

加州大把踏實香港女

東岸個d有錢到

加州個pool大好多

冇用噶利申有嗮兩個

Cpa好少噶咋.唔好expect有6位數...除非你做咗好幾年

咩app 想識過另一堆人係LA

都係係SF住緊

咁你拎左ea之後可以簽紙 可以見客老細點會唔加你lmao ?

我移民左成19年啦。絲打邊到?

Cs好搵呀 google

Cg designer 9皮一年

Google 唔記得物鳩analyst 13 4 皮一年

利申做緊稅 d客到睇到

計2018年 當搵$5000一個月，年薪6萬
每月比人扣起7.65%，即係$382.5
之後稅計完係一年income tax $10738左右
但仲有standard deduction-$12000
然後你每月比個堆又減
未計其他credit 個d
通常之後都有退稅

你問我畫

夢想移民過黎搵份工 住下d suburb 可以揸下車 假期去下海邊 得閒睇下nba

我唔會expect 6位數
我要過休閒人生 我搵小小夠住夠食夠用就ok
唔想黎美國都做到死狗咁

女programmer

陌陌 但我好耐無用過
裡面可以開group
有桌球group 球鞋阿、打波阿
乜都有咁

加州最低工資係幾多？

有個kpmg manager us tax office ge黎過學校講talk佢話壯去到manager grade 佢比同學賺得多 因為稅制問題

利申想行番佢條路 由美國big4轉番香港

始終港女同聲同氣易溝

樓主住SF? 我家人都住係Bay Area所以我都時不時過去, 介唔介意add個tg做朋友?

*同級同事

我懶 畫畫下又變左打字

青馬大橋

有無去附近國家公園？有無見過咩大型動物

圖片題, 想問你屋企附近咩樣

三藩市邊邊Daly City

樓豬幾可愛

華人超市係誠仔開

Add左 啱啱先開ac
點解我咁落後

San Jose 治安先差 聽人講無人會想喺果度做警察

三藩市邊邊 Daly City

你確定自己係畫緊？

好似話好錫d

屋企住apartment
窗望出去係咁既樣

點解個D要咁樣三藩市個邊算係全美國香港人比較多個邊 樓主應該識到香港朋友啦 我黎左咁耐都未去過個頭

Oakland先叫差 San Jose比唔上

可唔可以介紹下有邊間野好食同平時有邊度好去
我都係住你嗰頭附近

除非畫唔到
一定要打字答個d

睇哂成個bay area san jose都叫差?

會唔會見你係華人就打劫你？有無試過被打劫/搶野？

有一排成日去daly city間jolibee食炸雞
食過一次popeyes覺得比唔上jolibee

黎緊會去UC Berkeley exchange 果頭係咪無UCLA咁好玩

好似太過北邊 無乜特別

你同我住得幾近下jollibee 叫辣雞先好食
下次我會試Popeyes

我都係住起Daly City。5分鐘行到去In N Out。

我前年住個度都係5分鐘行去in N out
你係咪住dmv附近

我屋企望出去都係咁。好近。

係正Clinic附近住。

我知邊度了😂😂280出口附近

有冇咩方法可以識到本地人

咁我又唔覺得好附近。

美國係唔係真係好過香港同芝麻？

始終都要去到醫院山腳下面果頭先出到去280。

介紹完全部人都會知我係邊個⋯
唔畫畫啦 打字
我因為鐘意香港野食
所以鐘意sunset德記茶餐廳
有時會食下笑臉虎（只食幾樣，有好多唔岩食）
甜品就金銀島，杏記，楚留山
打邊爐就Burlingame 鍋中村

樓豬得閒既話 多數去大華99買餸自己煮
多數宅在家中

長假會去下Santa Cruz,Monterey
滑雪就Tahoe咁

你係山頂個頭？？
我之前住過郵局隔離
依家住bart 站附近

UCB始終同SF隔左條橋 真係悶d
LA點都會好玩過呢邊啦 乜都有

車仔麵 ar 香港人

唔係，係由clinic經CVS方向到醫院（未上山）先出到280。

2-3千美金呀

寫字叫畫

會唔會覺得我唔知係講緊美金咁戇鳩呢
因為我（聽番黎）如果租啲方便啲近啲嘅地方
有聽過係起碼2千蚊
所以先咁問下姐

我日日都落San Jose。

我住緊Oakland喎 正阿，不過夜晚唔單拖出去就得
dvc讀緊accounting
樓主請放低telegram

本身有無工作經驗？英文口語能力點？
邊方面Engine？
香港人讀master嘅人唔多
美國搵工都幾講connection
大陸人會refer返大陸人
big data方向可能好過Engine

Tax $10738 但standard deduction $12000
即係話賺月薪4萬美金係未過免税額唔駛交稅？

想問4萬美金喺美國算唔算高人工

Undergrad final year 電子 無乜工作經驗 但都識畫下pcb layout

咪撚做acct喇

啲畫好得意

歧視？

Ching想畀佢哋瘋狂歧視？

👩🏻‍🦰

牛仔？

應該唔會個個都係咁嘅

差唔多係美國平均人工
加州稅超高，我total compensation 170k有一半係交稅

😏✌️

係咪諗住過美國讀返EE
當年我d大陸同學好多都靠內推先入到大公司
細公司好少sponsor H1B

More detail

講笑,
見到你啲畫就想講吓野😄

毒步

一半 打劫呀
巴打做邊行揾十萬蚊一個月

Ching sick play

哼！負皮

單人過左$12000 就要交稅
但每個人情況唔同

美國唔同州城市好大差距
加州來講算窮

係

世界大戰抺黑宇宙了, can you feel

灣區讀緊CC lm

睇錯左年薪

樓豬太🐷

係 都係讀番ee 特別係hardware

讚樓主畫得靚可以做插畫師個啲人係咪盲撚左...

畫囉

係我畫得衰
求其畫

San Francisco?

加油，我都係讀Account，無做過intern之類，上年畢業誤打誤撞做左gov tax auditor

羨慕樓主
好想去美國做野同生活
見識都廣闊D

禁止可愛攻擊

金門大橋仲有無人跳橋suicide?

喺加州有工作經驗既software engineer有呢個人工唔難
我同組醒啲既同事最近跳去apple google有300-400k添

Supergirl

其實真係諗得過
有啲插畫師會專登畫啲其他畫風嘅畫

想留喺美國就讀CS啦，對留學生黎講容易啲搵工
做hardware黎黎去去都係嗰幾間
我識幾個讀ee最後都係做software engineer

想問如果唔係做programming
係做infrastructure同service delivery
揾唔揾到
infra美國好似多數outsource晒去印度
真係得programming先揾到食?

想問樓主外國生活會有咩壓力? 因為下年都過黎

原來我附近咁多香港人

相認阿 講其中一個我既花名

栗山巴打 住邊？

之前係美國住咗11年表示最掛住都係脆香雞翼

跳軌多
呢邊bart站類似香港地鐵咁
成日有人跳軌⋯
跟住d人就鬧影響佢地出downtown返工

viz valley
成日去個邊planet fitness同食jolibee

我去 SF 探親的話，親戚好多時車我去 Daly City 果間鯉魚門

好掛住呢個地方 可惜依家我想返都返唔到去...

真係你懂的
都唔明m記最好食既野
點解美國m記唔出！！

同香港一樣咁鬧，咁即係唔淨止係香港人鍾意返工啦

除左歐美（同日本）外，有乜國家值得移民退休？

三藩市灣區中坑留名

之前成日嗌德記早餐食

唔怕悶 就加拿大
又和平 生活節奏終極慢

一係就台灣 平靚正

又 bay area 真係多人

我德記常客
如果你有日見到個平陰既女仔
長期著藍色hoodies 個個就係我

邊間先？DMV定Serramonte?

美國種族歧視嚴唔嚴重?
多唔多聽到槍聲?
如果有辦法搏一搏移民過黎係咪點都好過香港?
利申：香港冇樓，3字頭有老婆仔女

台灣都冇錢移呀，台灣移民可能都加價到1千萬台幣。大馬呢，有冇聽過大馬好冇？我見好多白人係個度退休，同埋醫療都唔錯。

DMV個間

條j幾長
畫

追完post望到喇

聽講DMV嗰間多咗爆玻璃，都係drive through算

DMV

追咗陣post睇到喇

大馬就真係未聽過

巴打做緊野定讀書？

我都鍾意去德記，不過Noriega好難泊車...遲早嗰邊開大麻舖之後應該會更加難搵位。

啲月台認該整platform gate

Both. 返緊full time再加讀緊Master

同你一樣

我就SJSU，返工都係SJ。

好彩你住DC, 唔係嘅話以為你係我細佬

佢又係返工加碩士

我SF返工SF讀

畫你個名

無追post
0cm 畫唔出
42吋長腿就畫左

巴打做咩？讀咩？

有一排係嗰邊返過pt 德記算係似樣少少嘅港式茶餐廳 隔離間hang out spot

星期日先難泊
個個double park!!!

研究Cancer. 我讀緊Biomedical Science

你無聽過全世界人都有啲關係既咩。

嗰間嘢垃撚圾 食過一次之後就blacklist咗佢

犀利
我做起樓。讀緊ME

1. 歧視嚴不嚴重？
2. 生活適應到嗎？
3. 治安好嗎？

想移民，美國都係其中一考慮之內

平日要返工，去唔到德記食。最多都係禮拜六去下，之後喺嗰條街買餸。方記無糖豆漿再加包腸粉。

勁丫！
你嗰行點睇Millennium tower單嘢?

德記好遠。

其實講真同香港比⋯
間間都垃圾
試下過對面abc食一餐
食第一啖就已經爆粗了

無咁勁，淨係做起residential。

ABC前排未裝修之前有得做都係因為佢開得夠晏啫。而家新開返之後未去過。

某啲嘢食其實都ok, 例如間食埃塞俄比亞餐嘅，叫Tadu

同埋加州啲burrito都好好食。

腸粉 我推薦mission 街
有間叫mr. T cafe
有珍珠奶奶飲
佢有櫃筒腸粉！ 好味！ 但3點幾後會賣晒
珍珠奶茶推 roasted milk tea 加cream cheese top同boba

起residential都好好丫。第時唔好彩Big One嚟嗰陣，重建就靠晒你哋

Mt. T! 日日搭14R返工嗰陣都會見到，4689 Mission Street丫嘛

好感動！我都係Bay Area讀緊CS，過左黎大半年，好掛住香港

1同3睇地區
歧視華人多既地方無咁嚴重
治安就每個地方總有d區係治安差
搵屋前check清楚
2 如果英文差就比較難適應
同最好學車 係美國好多地方 無車等於無腳咁

德記唔係執左？

我都有食過 櫃筒腸粉加蛋 魯肉飯算平又大碗

無錯
之前postmates有做佢 我日日叫
點知之後postmates唔送
宜家耐唔耐先揸去買

咁又唔好咁講。況且我長遠目標唔係起樓。

Still here 但 4:30pm就關門

先唔講搵番華唔華人老闆嘅工
移民過去嘅人搵工其實會唔會比較難
會睇重啲先前本身國家嘅學歷定工作經歷

印象中而家唔做晚市囉

最近發現雞蛋仔d Hong Kong styly milk tea幾正（唔包 san mateo個間）

原來咁多人食
如果個度易泊車少少 我應該會多d去

邊間雞蛋仔

我喺美帝讀大學，所以一啲都唔覺得難。就算我表哥唔係喺美國讀，佢喺加拿大讀so pretty much the same...

原來係咁，而家好少入三藩市食飯，覺得入去好麻煩

係 4:30pm收
話請唔到人返晚市 就直接夜晚唔開
以前夜晚最鐘意係個度食住飯睇波

碗仔翅

Eggettes
639 El Camino Real, South San Francisco, CA 94080, USA
+1 650-266-9919

HK style milktea(老婆)自己買三種茶葉返嚟煲

老婆愛心沙嗲牛麵加奶茶同埋奄列

人地中文真係叫雞蛋仔

如果中途翻香港 想問下綠卡有效期係幾耐？

係呢邊未食過一碗合格既沙爹牛

呢間嘢！ 開左好耐
我十幾歲個時去見過pt

樓主男朋友都係當地香港人定美國人或者其他人

你嘅例子起碼讀書已經係個邊

理論上唔可以離開多過半年，實際
上睇CBP

睇返呢度個巴打茶記老舉王啲post, 然後跟住嚟整囉

除左讀書 仲有冇其他平辦法

唔可以返超過半年
入境會入黑房 比人問話
如果已經知會超過半年
就申請回美紙先好返
回美紙 可以出境2年

但係估佢唔到咁好飲

老婆朋友個妹揸綠卡，每半年嚟兩個禮拜。今次嚟嗰陣CBP話佢無心移民嚟要收返佢張綠卡。田拗咗好耐之後而家個女仔要坐半年移民監，唔係就真係收綠卡

我費時post我煮既野食⋯
一post應該好多人相認

香港人 留學生

起碼我應該唔識你

我唔係好明做咩唔好地地坐五年，之後鐘意去邊都得啦

我之前日日去德記食中午
日日都撞到fd
連登真係千千萬萬connection

我以前係隔離間麥記做pt。久唔久就走過去幫親。

就係因為鍾意香港囉

我嚟咗之後就無再話要回流

死毒撚邊度有internet睇動漫邊度就係佢屋企

咁佢一早應該申請回美紙⋯
可以離開美國兩年
佢每半年先返兩個星期
一年都住唔夠半年⋯ 正常都會收綠卡

咁你即係返Sunset啲accounting firm?

Accounting student only
Last sem阿

SFSU?

係 呢邊得sfsu有acct讀

無錯
邊度有動漫 邊度有機打
就係屋企

I see
我差一堂就Accounting AS, 不過呢堂一個禮拜要返兩晚夜學，都係唔take住，反正我忙緊Master thesis

sfsu alumni。

我上年grad，之前有諗過讀 Golden Gate

sfsu多唔多香港人 之前有諗過就腳去sf state讀business算

多強國人，無咩遇過香港人

大陸人多多好多
香港人幾丁友
仲要好多香港人扮大陸仔大陸妹群堆玩

係⋯ 香港人真係幾丁友

Go Gators

洗唔洗
大陸人扮香港人就見唔少

屌佢老尾讀書嗰陣見唔少大陸仔扮香港人。

我係SFSU 讀緊

有為左媾大陸妹
著衫又skr skr咁
打字又殘體
到最後我fd到我講返先知係香港人

師兄 讀咩major

Interior design 冇錢途課

有fd係LA讀完architecture
最後都係嚟sfsu讀accounting

畢業做餐館工

痴線 咁都有狗公衝出黎

屌你老未好有個神韻

有兒童保護法

其實好多已發展國家都做到，係香港先咁on9 打份普通工開飯都成問題，唔係點解依加會咁多後生仔諗移民

birlingame間new england lobster?

太遲
父母同細佬妹都拎咗綠卡
land個陣都入咗紙做咗我個申請
個一刻父母仔女條隊好似7年 兄弟姊妹條隊13年
而家都過咗1.2年嚕

巴打點解起樓會去讀ME既

如果移民有冇話邊個城市普遍安全啲？
遲下想技術移民過美國，但本身做護士睇過佢地一更都返12個鐘，即係一日起碼13個鐘唔係屋企，驚有時得老婆小朋友喺屋企夜媽媽危險

不如收皮算啦

有big four offer 準備搬去sf

我本身undergrad係讀me，畀起樓請左去做。

樓主，咩engieering 識搵工，我係加洲讀緊applied math undergrad係咪唔洗止意搵到野做

我都讀緊ME就黎grad有咩好路數

易搵工打錯

美國人分唔分到香港人同大陸人？
佢地點睇香港同大陸？

下年會移民去德洲
想讀cc 有咩科建議讀？
利申 21歲

同埋你岩岩過去個陣英文好唔好？你點樣同人溝通

有咩溝鬼妹app 推介？ 如果溝到即刻結婚生仔

唔係為咗綠卡 嫁黎香港都得

可唔可以嫁比我帶我走

Cs啦 另外food science 都有得撈ge德州

睇佢比唔比你姐 我個陣屋企人27 28咪都係批左

EA可以做,CPA都可以做..你出到去public firm, 有cpa就完全足夠..所以考咗cpa,如果你係做稅務,讀埋個master in taxation 就足夠了.

問題係..當你出嚟做嘢你就會知讀cs出嚟做幾年嘢唔使ot就輕輕松松6位數, 而你攞住果5/6萬

咁都要讀到先得架

唔係 lmao 師兄 我east coast人

有得簡就移澳州啦

之前去美國exchange
好鐘意SF個邊 想移民過去

呢加係香港讀緊ug Biomedical Engineering
（呢科美國好似叫Bioengineering
本身想grad左入Hong Kong Medtronic做(服務銷售為主）
睇下遲d轉唔轉到去US Medtronic（產品研發為主
但諗諗下好似唔work
因為個work nature唔match
呢加諗緊點先可以經技術移民過美國

無乜connection 加拿大就有

CU BME?

咁多人講Accounting

有冇人準備移民或者移咗民係讀Finance?

讀Finance係美國有咩工做?

我喺香港就快讀完個Finance Degree，怕美國唔認香港啲degree，好驚去到搵唔到工做

利申：就快21歲，都係親屬移民，屋企人住LA

auditing係咁
唔好話final year讀緊果陣
我u grad出黎做左幾年audit之後睇番啲大學notes都睇唔明

btw一晚推左咁多頁
同埋原來咁多acct人

不自爆了

俾幾多錢你先？
SF可以好快咁溶咗你份糧

香港Finance出嚟，啲美國公司睇唔睇
好怕HR第一時間screen out我份CV

其實我唔係好明點解CPA啲試個合格率會咁低

我老婆剩係喺City College take咗個AS in Accounting再加埋Rogers個course就一take過pass晒。

之前未搬嚟美國之前都係咁半年嚟一次，次次過關都好驚，好彩都冇事。

依家屋企每半年嚟探我一次，次次我喺機場等都好擔心。因為佢地試過一次超過半年畀人捉入黑房，雖然最後冇事。

仲以為想呃答案埋堆

仲要真係比佢媾到個大陸妹
但聽返人講 話佢係香港有個long d女友

快d坐埋佢啦，而家Trump爺當道

為左呃蝦條俾人同化埋

我最初搞完綠卡之後都返左香港
搞左超過大半年先移去美國
個時太細英文麻麻 一入境就入黑房
仲要無手提電話 我d屋企人等我等左2個幾鐘
坐左係裡面2個鐘先有人問話
比左d小冊子提我唔可以超過半年就走得

英文得唔得，有冇native 水平？

我到依加都仲好介意自己d accent ，上堂成個自閉仔咁

四個月 神人
有無話考邊科先好？？

有工作經驗就一定睇

所以大部分人都住east bay慳租金

屋企人仲有一年先退休，佢地想做埋一年先過嚟。

老婆話Rogers好似教你考覺得最有自信嗰科，build up confidence, 之後考你覺得最難嗰科，之後嗰啲就你鍾意啦。

老婆係AUD行頭，FAR第二，之後REG同BEC

冇錢hd畢業冇專才除左結婚有咩方法移民 辛苦d都唔緊要 係香港有咩機會可以識d美國老細請我個去做野

2-5年應該senior 人工就睇地方
我知要考IQEX統一試 但好似仲會睇其他嘢

未去到native水平
我一開始嚟個時英文唔叻
加上香港教英式accent
我個時靠煲美劇
裡面條友講一句 我又跟佢個accent講一句
之後就要有信心 唔怕醜講
講下講下就ok

加油
但⋯
biomedical engineering 係屬於美國移民局敏感major
我都唔太清楚技術移民

我唔覺得讀cs會難過accounting 挂

無錯 仲做埋中國學生會d搞手

樓主係唔係喺美國讀high school
用左幾耐時間英文先上手
依家係唔係讀緊state
鍾意食雞翼可以試下wing stop

CS易學難精嘛 我都想學CS 多樣野袋落袋

你讀sfsu定usf

唔算高 但係big four offer無理由reject

Big Four又點？
我老婆喺細firm度做，壓力上起碼無咁chur

我識得有個CPA巴打打兩間公司工(可以telecommute)，加埋廿幾萬一年

我唔鍾意Buffalo wings阿
都係鍾情於藍藍路d脆翼

個時攞完綠卡，留係香港讀到中5一半
就轉嚟美國college
中學都未畢業個時制度未改
以為香港中5畢業
所以收左我
之後讀2年就轉左入state

英文1年半左右先叫上軌道咁
頭半年，會覺得所有人講英文快到聽唔切

我sfsu 男友usf
講完 識我既 都一定知係我
我有時會係usf散下步

Big4係甩頭髮之路
我都寧願揀細firm

事實係in general 大部分人覺得accounting 係易過cs

又開始落雨，好彩有帶遮

長期hoodies 笠帽擋雨
係呢邊 最緊要件衫有帽
我從來都唔帶遮

究竟你諗嘢係用廣東話定英文
同美國人既相處之道又係點

發覺同美國人自己講嘢傾計方法唔係英文好就得
係要時間去浸淫

要訓練自己用英文諗，唔係嘅話會有time lag.

如果係學校傾學術野
就唔洗時間
聽到個腦自動translate左中文
但講英文
通常就會係個腦都講一次 先講出口
除非要即答個d 就即接講囉
反正同鬼佬傾計 錯grammar無人會care
總之唔好er..... er..... er....就得
停頓位諗野抄鬼鬼講 it was like..... she was like....

Ny巴打留名支持

vegas jj留名

點解壓力大

移咗就8年

我都喺bay area但係香港friend得一兩個
大部分friend都係abc abv
反而想識返啲香港人

同埋呢到係咪得我讀healthcare

樓主係唔係讀緊Acctg， 可唔可以教下我，我讀緊acctg 101 ，上左幾堂 完全唔明， 冇概念

不要再說了

黎左sf七年，舊年八月搬左落去LA

就係無好路數先走去起樓

Yes acct101我就快唔記得了
都2年幾3年前讀

Cpa考試已經好難..唔知你果邊點,紐約呢邊讀會計冇cpa俾人問到口啞啞..

我咪住紐約

上次黎我學校講talk個alumni做緊kpmg manager 都冇cpa 但佢做過美林